[求教] 有沒巴打用過 Firestore ?

大家好，小弟最近試用 React native 寫 App，個 App 大約同 Instagram 差唔多，有聊天功能，有得Po相留言，Google 見到用 Firestore 個 Real time update 寫聊天功能好似好方便，但由於第一次用 NoSQL，有D做法想指教下Ching:

問題：我個App可以俾用戶換頭像, 用戶 document structure 大約係咁：
name: 渡邊麻友
email: xxx@yyy.com
avatar: xxx.jpg

當用戶更換頭像時 (update avatar)，我有好多其他collection嘅document要改, 例如 post:
title: xxx
content: xxxxxx.....
name: 渡邊麻友
avatar: xxx.jpg <- 呢個要改

由於avatar field 需要用嘅地方好多, 想問下點樣做會做得好D? 小弟諗到2個方案:
1. 逐個collection 去query 搵返邊d document有呢個Field, 但效率好似好差, 而且燒錢燒得好快! (無錢)
2. 係用戶collection度開個 field 做 lookup, 再用 cloud function 做更改:
avatar_lookup: [ 'full document path1', 'full document path2']
但係由於avatar field 需要用嘅地方好多, 咁樣導致用戶大部分動作都要額外write一次落個lookup度

請連登Ching們教教小弟

有沒其他做法可以救下細佬

post淨係store user id

User本身唔係應該有個field放住個user開過嘅post或者其他resources嘅path，跟住去改唔係最make sense啦咩
又或者avatar索性唔好update 連登改名都唔會改返以前啲post嘅名
利申：乜7都唔識，用過firestore 同個realtime database 後來放棄咗，發覺自己做緊嘅嘢太過relational

firestore 要 denormalization, 咁樣每個 post doc 就需要 2 個 read

你要用就要用㗎啦
邊有可能逐個AVATAR改😅

如果係user開嘅post都容易搵d, 因為我將佢地放灑係同一個collection入面, 但係當佢要去其他人度留言(其他collection）就要track住佢個avatar field留左係邊

你avatar放url
然後你令到條 url static咪得
cloud storage 唔知做唔做到,
做唔到就你自己做

不過咁樣有機會cache咗

嘩, 好橋！我研究下先，多謝巴打

😅 我都係睇 Google youtube channel 學, 見佢係咁樣做, 我rr地頭

邊有可能咁樣去改返舊data firestore一個個op計錢

firestore做唔到relational query 淨係得userId要開N個promise出黎get返user ref既data出黎

btw Firestore限制多到仆街 功能唔齊 冇必要唔好再浪費時間係佢到 真係要realtime直接用返websocket自己handle算撚數吧啦

係我初時見佢有Geopoint Field嚟儲地理位置，天真以為佢query可以做埋根據位置sort返近至遠，原來係唔得嘅 最後搵到樣野叫Geohash 先勉強做到類似功能

唔怕有duplicate record 就放曬係個post 既document 入面
舊既data就唔好改啦

多謝巴打建議，但係如果User 見到舊post d Avatar 無改到，我怕會confuse到佢地

吸收左月球巴打嘅建議，方案3: static url, 雖然免卻到multi path update 嘅煩腦，但係由於cache左舊圖， 如果要clear cache, 就要咁
var url = 'weather.gc.ca/data/satellite/goes_nam_1070x_100.jpg'url += '?random_number=' new Date().getTime()
但變左User 每一次都要download新嘅Avatar圖片，變相無左cache，storage 用量多左好多

wa diu 以為得我用

const url = `weather.gc.ca/data/satellite/goes_nam_1070x_100.jpg?random_number=${new Date().getTime()}`
PLEASE

我係度copy 嘅

你意思係咪每次都下載佢流量嗰度係咪會好貴
一係唔好拎咁仔細, random number只係用 年月日時 去提高個hit rate
一係試下條 link 係 temporary redirect 佢去最新 version 既圖, 即係只係做redirect個條link係static (唔知得唔得

Firestore可以set listener listen to changes好正 但你依個situation似乎用relational database會方便啲
自己寫過一個Project又係用左Firebase 又係好多relational data 好後悔 但已經翻唔到轉頭

咁做每睇一個post都要燒n個user既read ops 不如自己server manage返條avatar url去控制返個redirect仲好 但係都係冇解決到user轉名個問題

除左好貴之外，咁樣好似太浪費流量，因為係唔係都要重新download過，cache變左無意義

要睇下Google Storage做唔做到，同埋咁樣又好似太複雜了

我就黎做完個Project，係差呢d multi path update 太麻煩留返最後先做。

其實Firestore用黎寫App真係好快好方便，不過刀無兩頭利，要用就要接受到NoSQL嘅缺點